{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"21","quiz":[{"id":328,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","b":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","answer":"1"},{"id":323,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"فصل التيار الكهربائي","b":"خزن التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","answer":"1"},{"id":310,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"صحيح","b":"غير صحيح","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب مساحة لمس الاطار","b":"حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","b":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تقل سرعة المركبة","b":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","b":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","b":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","answer":"2"},{"id":324,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","b":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","b":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","answer":"2"},{"id":312,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"لا توجد أهمية للمكان.","b":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","b":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","b":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","answer":"1"},{"id":329,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","b":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","answer":"1"},{"id":305,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","b":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"1"},{"id":317,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","answer":"2"},{"id":315,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"2"},{"id":320,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","answer":"1"},{"id":313,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","b":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","answer":"2"},{"id":328,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","b":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","b":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"2"},{"id":308,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","b":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","answer":"2"},{"id":325,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","b":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","answer":"2"},{"id":306,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في دفتر المركبة.","b":"مطبوع على الإطار.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}